\chapter{Namensauflösung}
\label{cha:namensaufloesung}
\index{Namensauflösung}

Noch in den Anfängen des heutigen Internets kam schnell ein Problem auf: Niemand wollte oder konnte sich alle IP-Adressen\index{IP-Adresse} merken, die er regelmäßig brauchte. 
Schnell kam die Idee auf, dass man statt der sperrigen \intro[sprechende Namen statt IP-Adressen]{IP-Adressen lieber sprechende Namen} benutzen möchte, die ein Mensch sich besser merken kann. 
Der Computer müsste diesen sprechenden Namen dann allerdings wieder zu einer IP-Adresse umwandeln, weil er die IP-Adresse braucht, um eine Verbindung aufzubauen.
Wenn man also einen solchen Namen statt einer IP-Adresse benutzt, müsste es eine Art Telefonbuch geben, in dem der Computer den Namen nachschlagen kann und eine IP-Adresse bekommt.
Diesen Vorgang, aus einem Namen eine IP-Adresse zu erhalten, nennt man \Intro*{Namensauflösung}.
Die sprechenden Namen werden auch als \Intro{Hostnamen}\index{Hostname} bezeichnet.

\subimport{}{1_hosts-datei.tex}
\subimport{}{2_dns.tex}